抑鬱症點樣可以重拾興趣

有左抑鬱症好多年 近幾年叫做情緒穩定D (但唔代表我過得快樂) 呢幾年做咩都無興趣 以前都會打下機 睇下動漫追下劇 睇下書 學下新野
而家已經對咩活動都無興趣 有時間寧願下訓覺算
咩都感受唔到好痛苦 有咩方法可以重拾生活興趣

做啲會慢慢進步嘅野 令自己有成功感

明 我都努力中

我明

做運動 不過要行出第一步真係好困難
所以我會約朋友迫自己去做
之後個人會慢慢有返少少動力

盡量一星期出一次街 逼自己出

我想問如果成日好想死，覺得自己冇咩價值。成日無啦啦喊，要係個被竇到笠住自己攬實自己一兩個鐘都未平伏到，有時會無啦啦手震，個心成日un住咁，已經兩個星期都係咁，想開心又開心唔到，無力去處理其他事，有活動都唔想去，我係咪應該要去睇下精神科？
如果要，睇邊個比較好？

有冇budget? 有錢嘅去私家 冇錢就拎轉介信排期

藥物令我嘅大腦好似諗唔到負面野 但係我又唔係開心 呢樣野令我更加痛苦 之前有啲負面想法 都可以叫做有野陪住我 而家更顯孤獨

要 中左幾個抑鬱徵狀
可以用心理治療/睇精神科處理
經濟許可就私家醫生 唔許可就拿拿林去住個區既醫院排期

認真做運動有幫助～帶動你做其他嘢
唔一定要好harsh做有興趣嘅就ok

我以前係中學果時爆
果時個社工都叫有heart立即陪我去醫院睇急症話我想自殺(事實上果時真係崩潰咁) 立即收左我入院 出院無幾耐兩個星期左右就排到見精神科 不過而家應該無呢招可以用

個情緒好似一條直線咁無上無落 明既

我都想知 以前最鍾意睇書睇戲
而家睇幾頁頂唔順 睇幾分鐘都冇耐性
打機都係

而家有無返工

嘗試接受自己係自己

雖然我冇睇醫生確診我抑鬱
早期返工壓力大
搞到我個人長期好down
對所有嘢都失去興趣
Quit 了

做運動 做gym 食朱古力 增加快樂因子
做gym其實都幾好 努力完 痛苦完 會有效果 會有成就感 而且人係世上就係需要肌肉

要明白抑鬱都市病黎 10個有8個都有 唔係你諗埋一邊造成 可能係你大腦缺少樣物質 而呢點你控制唔到 但可能改善既

睇西醫食焦慮藥副作用好大又撚貴
我食左4日已經唔撚食
食左仲衰過唔食

食中藥效果又唔明顯但冇明顯副作用
但都唔知食到幾時

我都係對所有事情都失去哂興趣噤，覺得對所有情感、事物都好麻木；之前讀書時已經係噤，但未有噤嚴重，出咗黎做嘢之後就更加嚴重。有時同朋友一齊時都有少少開心既感覺，但有時成班朋友覺得好好笑嘅片or事我都唔係好笑得出，成日懷疑自己係咪以後都會感覺唔到「快樂、開心」既情感。
有時覺得自己對所有嘢都冇哂感覺好辛苦，好似完全同情感隔絕咗噤，覺得自己好似同全世界、朋友之間有好大既距離感，朋友又冇義務去開解你or了解你點解噤沉成個人，所以自己會屈住屈住噤，喺朋友面前都有時係迫自己開心啲、正能量啲。

我既情況又未去到覺得好撚sad嘅感覺（有時會有啲傷感），所以唔知自己應唔應該睇醫生。

以前有做gym，覺得嗰陣個人係有比較開心。武漢肺炎好啲之後想試下返返去做gym，希望會好少少。
共勉之

同醫生講個副作用好大
轉藥喇
轉啱藥會冇乜副作用

做尖

我睇過2次西醫
1次副作用大
1次毫無作用
已放棄